# TJK Notearkiv
### Med PrimeVue + Node + Express +MySql
![alt text](vue-node-express-mysql-architecture.png "Architecture")

### Database

Notearkivet ligger i tabellen `noter` i mysql-databasen `tjkno_noter` på tjk.no.

Påloggingsdetaljer hentes fra .env / .env.[miljø] vha modulen `dotenv`, se `database.js`. På server hentes
miljøvariablene fra `.env`på applikasjonskatalogen.

#### Tilkobling fra utviklingsmaskin til prod-base
mysqld tillater bare tilkobling fra localhost. For å ivareta sikkerhet er det best å koble til med ssh-tunnel:

``ssh -p 7822 -N -L 3336:127.0.0.1:3306 tjkno@tjk.no``

### Backend
Node + Express + Cors + MySql + Passport

### Frontend
PrimeVue + Axios

### Teste prod-bygg lokalt
Frontend bygges med `NODE_ENV=development` slik at API-kall går til localhost

Backend kjøres lokalt med `NODE_ENV=production` slik at frontend serves fra dist-folder.

    cd frontend
    npm run build-dev // bygger frontend/dist med NODE_ENV=development
    cd ..
    npm run prod-local // kjører med NODE_ENV=production

### Oppdatere på server

#### Den enkle måten
    ./shipit.sh
    
Skriptet bruker ssh user key. Public key er importert på server (tjk.no).

#### Den manuelle måten

Frontend bygges med `NODE_ENV=production` slik at API-kall går til https://tjk.no/notearkiv/noter

Backend kjøres (på server) med `NODE_ENV=production` slik at frontend serves fra dist-folder.

    cd frontend
    npm run build // bygger med NODE_ENV=production

1. Last opp backend-katalogen + frontend/dist til server
1. Sjekk oppsett på server - se node.js setup på webhotell (A2 hosting)

Se `shipit.sh`for detaljer om overføring til server.

## Listing og nedlasting av noter

Skannede noter ligger på https://tjk.no/TJK-medlem/02 Noteskann/ .
Men siden noter er underlagt opphavsrett og ikke kan deles fritt, så er `TJK-medlem`
og underliggende mapper underlagt tilgangskontroll med `.htaccess` på server, slik:

    # Tillat listing av mapper slik at notearkiv kan generere linker til noter
    Options +Indexes
    # Undertrykker endel kolonner slik at det blir enklere å parse listingen
    IndexOptions SuppressSize SuppressDescription SuppressLastModified SuppressColumnsorting
    # Undertrykker stående katalog (.) og overliggende katalog (..) slik at det blir enklere å parse listingen
    IndexIgnore . ..

    # tillat http-requests fra noter.tjk.no og fra dev-maskin
    Header set Access-Control-Allow-Origin '*'

    # Setter miljøvariabel hvis vi klient er axios (= noteweb)
    SetEnvIf User-Agent ^axios.* tjknoter

    # Nekter tilgang til gitte filtyper
    <FilesMatch "\.(png|jpg|jpeg|gif|pdf|doc|docx|csv|xls|xslx)$">
    Order deny,allow
    Deny from all
    # Tillat fra PROD når miljøvariabel er satt
    Allow from env=tjknoter
    # Tillat fra dev-maskin
    Allow from xxx.xxx.xxx.xxx
    </FilesMatch>

## Autentisering

Passport.js brukes for autentisering. Innlogget brukers sesjons-ID holdes i
en cookie med 24t varighet.

Det finnes bare to felles-brukere: en med les-rettighet og en med skriv/les-
rettighet. Innlogging skjer kun med passord - appen finner bruker ved å sammenligne
oppgitt passord med de to som ligger i DB.

Autentiseringsløsningen er inspirert av
https://blog.jscrambler.com/vue-js-authentication-system-with-node-js-backend/
men er forenklet siden vi kun har to felles-brukere.

## Oppdatere npm-avhengigheter
    npx npm-check-updates -u
    npm install

Se https://www.carlrippon.com/upgrading-npm-dependencies/
